\section{Syntaxe}
\subsection{Klicova slova}

Klicova slova jsou prikazy, ktere maji v Pythonu preddefinovanou funkci. Je jich pomerne hodne, proto zde vypisu jen ty zakladni. Je dulezite mit na pameti, ze nemuzete promennou pojmenovat jako nejake klicove slovo. Pokud to udelate, Python vypise syntax error.

\begin{itemize}
\item if - pominka
\item while - cyklus
\item for - cyklus
\item def - definice funkce
\item class - definice tridy
\item import - nacitani knihoven
\item from - nacitai knihoven
\item not - operator
\item in - operator
\item ...
\end{itemize}

\subsection{Komentare}

Komentare v Pythonu zacinaji znakem \lstinline|#|.

\begin{lstlisting}
# Program Hello World
print('Hello World')
\end{lstlisting}

\subsection{Promenne}

Promena je misto, kam muzeme ukladat nejake hodnoty. Muzeme si ji pojmenovat libovolne, ale nesmime ji pojmenovat jednim z klicovych slov.

Zadefinujme se promennou \lstinline|a| s hodnotou 5, promennou \lstinline|b| s hodnotou 3 a do promenne \lstinline|c| vlozme jejich soucet.

Je to trivialni a intuitivni.

\begin{lstlisting}
a = 5
b = 3
c = a + b
\end{lstlisting}


\subsection{Odsazovani}

Python pouziva pro definici bloku kodu odsazovani. Blok kodu je napriklad telo funkce, nebo kod ktery se ma vykonat po splneni podminky if.

Bloky jsou odsazene o 4 mezery. Je vice typu odzazovani, ale pro zacatek nam tento staci.

\begin{lstlisting}
if a == b:
    # Toto je blok kodu
    print 'Hello'
    print a
\end{lstlisting}

